**1867. – Pulicaria dysenterica** Gaertn. (INULA DYSENTERICA L.). – //Herbe-Saint-Roch//. – Plante vivace à tiges de 3-6 dm dressées, pubescentes-laineuses ou tomenteuses, à //rameaux étalés-dressés ou divergents ; feuilles //pubescentes, blanchâtres, laineuses ou tomenteuses en dessous, ondulées, lâchement denticulées, ovales-lancéolées, //fortement embrassantes //et à //oreillettes très prononcées, les supérieures comme sagittées ; //involucre laineux, à folioles linéaires-subulées ; akènes velus, aigrette rousse ; capitules portés par des pédoncules grêles, en corymbe ; fleurs jaunes, celles de la circonférence rayonnantes.
Fossés, marais, bords des eaux : toute la France, Corse. – Presque toute l'Europe, Asie Mineure, Afrique septentrionale. = Juillet-septembre.